---
author: mgalves
categories:
- Desenvolvimento
comments: true
date: "2008-02-17T23:03:15Z"
slug: casa-de-ferreiro
tags:
- Base de Dados
- Ferramentas
- job4dev
theme:
  name: twitter
title: Casa de ferreiro…
wordpress_id: 251
---

A bruxa estava solta no final de semana. Passou pelo [Job4Dev](http://job4dev.com) e apertou o botão _FODA-SE SISTEMA_ (uma variante do botão [_FODA-SE Rubinho_, ](http://miguelcomenta.wordpress.com/2006/12/23/botao-vermelho/)muito usado pela Ferrari).

Na sexta, o sistema de markdown parou de funcionar. Sem mais nem menos. Nada foi mexido no sistema. Ele funcionava, e depois deixou de funcionar. Foi resolvido: era uma simples questão de path. Mas mesmo assim eu pergunto: como alguém ainda pode dizer que a computação é uma ciência exata?

Tá bom, provavelmente este vai ser mais um daqueles bugs misteriosos cujo computador é o primeiro a levar a culpa ("eu tenho certeza que funciona, não tem como não funcionar, a culpa é deste micro lazarento que não sabe nem processar um if decentemente"), e que depois a gente percebe que a culpa é do desenvolvedor. Esta constatação em geral é seguida por um "Ahhhhhhhh.."

Logo em seguida, um erro de operação (famosa problema de interface cadeira-teclado) fez com que a base de dados fosse pro beleléu. E obviamente, em casa de ferreiro espeto de pau: isto aconteceu logo depois de eu escrever um [post sobre a importância do backup](http://log4dev.com/2008/02/10/backup-ear-e-preciso/). E obviamente eu não tinha um backup local configurado. **OBVIAMENTE**.

Não querendo esperar o pessoal do [webfaction](http://www.webfaction.com/?affiliate=mushroom) encontrar o backup no meio de toneladas de arquivos, tomei duas decisões:



	
  1. Restaurar os anúncios mais importantes/mais recentes na mão e aproveitar pra fazer uma limpeza geral no sistema.

	
  2. Montar um sistema de backup local. Os mais astutos perceberão que o [post sobre o pgpass](http://log4dev.com/2008/02/16/pgpass/) foi fruto desta tarefa.


Estamos no ar novamente, e agora com um sistema muito mais rápido, estável, confiável e a prova de manipulações desastrosas.
